有無人反「普通話」，但唔反「國語」？

普通話 = 蝗語
國語 = 華夏正統

國語好聽好多

Chenglap解釋過點解 寫得唔錯

話知你係普通話定國語，學冇問題
但憑咩喺香港同廣東話英文平起平坐?

普通話個問題係政府逼你講而唔俾講其他語言

當係日文韓文德文法文呢類外語去學唔係話唔得。入學校教就食屎啦。點解唔教日文韓文德文法文？

個問題就係呢度
你要推普唔緊要，點解要普教中
仲有殘體字
我去台灣支那（當然我唔會去支那）
講返普通話或者國語（香港人識撚咩咪又係格硬讀）
係因為我去左人地地方
就算我去左d支那鄉下地方佢地普通話廣東話都唔識
我都唔會屌鳩人點解會唔識
更加冇權搞鳩人地教育

普通話同國都係官話，話華夏正宗更加係笑話

台灣以前都係
依家後生一輩唔識講台語

國語同普通話嘅關係等於似英式英語同美式英語

推普本身就係問題

你預設咗成個中國係同一民族無可避免就會消滅在地語言

你唔見越南要推普？

當年國民黨打壓台語仲仆街過中共

越南無咩？

但而家搞鳩香港既係支共同普通話

要台灣中國化易於管治嘛 之後幻想可以反攻大陸

我只係支持喺香港講廣東話

推普只係叫你學埋
廢粵先係大問題
如果香港唔係有英國照住早就同廣東一樣
英國統治果時都推英呀，但廣東話冇被動搖過

華你老母夏個正統

兩樣都係滿族北京話,
華你老母夏個正統
自欺欺人無意思

國民黨仆街，中共都可以係仆街
兩者並存

兩種語言發音、感覺好唔同

因為國語係標準語，
台語只係方言

國語 = 標準語

非我族類其心必異啊

港台一家親

方你老母言咩
知唔知咩叫方言呀？

國語同普通話99.999%一樣
話係完全兩樣嘢根本係自欺欺人

早10年網上大量親台夾硬講話係完全兩種語言

今時今日網絡世界冇咁多人撐台灣

原來你係台灣人
人哋台灣人就叫官話做「國語」啫，你又叫埋一份，係咪弱智？
又唔見你叫人哋法國嘅法語做國語？

如果咁 日語關東方言同關西方言都係兩種語言喇

以樓主個世界觀 希伯來文喺以色列一定係方言

同意

「垃圾」既發音，已經完全唔一樣

最重要
中國打壓緊香港
但港台友好

因為法國係用法文
但台灣、香港都係用中文

方言 = 無官方地位

無錯. 反普通話，不反國語

真係愛香港,就唔好再用中文打文章!!!

文化是抽象的存在，文化競爭力往往依附於以上所述的具體競爭力──人口、經濟、政治，但文化本身也可以表現出競爭力，譬如南北朝五胡亂華，結果胡語反被漢語併吞了；中國從未統治過日本，可是漢語大量流入日語之中，這是發揮了文化競爭力。日本明治維新以後，國力強盛起來，文化發達超過中國，日本製的漢語新詞大量倒流中國，這就是文化競爭力的發揮。
文化競爭力最具體的表現即是文字。沒有文字的語言消失只是時間問題，文字化歷史悠久、文獻豐富的語言競爭力大過文字化歷史短淺、文獻貧乏的語言。可是文字畢竟只是文化的載體，當一個民族的文化開始沒落時，雖然有悠久的文化，畢竟發揮不了競爭力。日本在明治世界上有約三千種語言，可是只有約四百種文字，其中部分是死文字（西田龍雄1981.4)。
這些沒有文字的語言全部是世界上的弱勢語言。香港現存的所謂「圍頭話」即是這樣的語言，即使現在開始文字化，恐怕在文字未普及以前即已死亡。
粵語雖然不能說沒有文字，漢字即是他們普遍使用的文字，可是漢字並非為粵語所設計的，粵語有漢字的只是和漢語同源的詞素，非漢語詞素往往沒有漢字，所以像粵語雖然已有四百餘年文字化的歷史，仍然沒有完整而且普遍通行的文字。這樣的語言在反抗「蝗語」(台灣國語或普通話）的壓迫追求自主文化時往往會感覺力不從心。雖然文字化的技術已經沒有問題，可是有音無字的粵語詞語奇多，無所適從，在達成整合共識，解決文字問題，並普及化以前（普及化就是教育，而教育屬政治問題，沒有政治力支持，粵文的普及化可以說不可能），任何香港本土語言都絕對無法和華語文對抗。所以廣東話使用者必需多使用粵文打字,放棄中文

其實連台灣人都話國語係北京胡語！！！

你自己個人定義嚟？

呢個我唔清楚啦
但係當年啲人話國語多唷,囉,耶呢類助語詞嚟證明兩樣野...
另外台灣人話國語會講歐吉桑,取自おじさん,但係佢寫書面語咪都係寫返大叔...

咪又係mandarin

我哋香港人嘅國語只會係廣東話/粵語咋

你要認官話做國語嘅，一係死返去支那做支那人，一係移民去台灣做台灣人

咁簡單嘅道理都唔明

華語ok?

根本只係北平話, 中國嘅其中一種語言

標你老母, 北平話只係中國入面其中一種語言
係語言, 唔係方言
喺唔洗學之下都仲互相溝通到就叫方言. 唔學就溝通唔到, 已經係語言